<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>roki.diary</title>
    <link href="https://roki.dev/roki.diary/feed/roki.diary.xml" rel="self" />
    <link href="https://roki.dev/roki.diary" />
    <id>https://roki.dev/roki.diary/feed/roki.diary.xml</id>
    <author>
        <name>Roki</name>
        <email>falgon53@yahoo.co.jp</email>
    </author>
    <updated>2022-09-20T18:43:01Z</updated>
    <entry>
    <title>レビュー「Grand Seiko Heritage Collection SBGA439 スプリングドライブ」</title>
    <link href="https://roki.dev/roki.diary/2022/09/20/gs-sbga439-review/index.html" />
    <id>https://roki.dev/roki.diary/2022/09/20/gs-sbga439-review/index.html</id>
    <published>2022-09-20T18:43:01Z</published>
    <updated>2022-09-20T18:43:01Z</updated>
    <summary type="html"><![CDATA[<h2 id="sbga439-を入手した">SBGA439 を入手した</h2>
<figure>
<img src="/roki.diary/2022/09/20/gs-sbga439-review/jucket_listshot_sbga439.jpg" width="550" alt /><figcaption>ジャケットと合わせる SBGA439</figcaption>
</figure>
<p><a href="https://www.grand-seiko.com/jp-ja/collections/sbga439">Grand Seiko Heritage Collection SBGA439</a> (以下 SBGA439) は Grand Seiko (以下 GS) を象徴するカラーダイアルで, GS 独自の機構である <a href="https://www.grand-seiko.com/jp-ja/collections/movement/springdrive/9r65">9R65</a> スプリングドライブムーブメントが搭載されています. この度本実機を手にしたので, まだ 2 週間程しか経っていませんが, 着用してみての所感を残したいと思います.</p>
<h2 id="ムーブメント">ムーブメント</h2>
<p>SBGA439 について語るにはスプリングドライブの話題を避けては通れませんので少し簡単に取り上げます. 1999 年セイコーがスプリングドライブを発表したその後の 4 年, より効率の良い自動巻機構の開発を経て, 72 時間のパワーリザーブである GS 初の 9R スプリングドライブムーブメント, キャリバー 9R65 が誕生します. 同ムーブメントは, 現在も 9R スプリングドライブの標準的なムーブメントとして多くのモデルに搭載されており, 本稿で取り上げる SBGA439 もそのうちの 1 つです. 外から見て分かるものとして, 同機構特有のスイープ運針は目を見張るものがありますね.</p>
<figure>
<img src="/roki.diary/2022/09/20/gs-sbga439-review/movements_diff.gif" alt /><figcaption>左: ビート運針 (ROLEX Explorer 1 Ref.124270), 右: スイープ運針 (Grand Seiko SBGA439)</figcaption>
</figure>
<p>まるで壁掛け時計を見ているかのようです. 平均月差 <span class="math inline">\pm 15</span> 秒 (日差 <span class="math inline">\pm 1</span> 秒相当) ということで, 純粋な機械式時計と比較することは無意味ではありますが, 昨今の ROLEX のムーブメント精度 (日差 <span class="math inline">\pm 2</span> 秒) に勝る精度を誇っています. <br> 先日 <a href="https://museum.seiko.co.jp/">THE SEIKO MUSEUM GINZA</a> に遊びに行ったのですが, そちらでちょうどスプリングドライブの展示があったので, 下図に示します.</p>
<div style="text-align:center;margin-top:5px;">
<iframe src="https://assets.pinterest.com/ext/embed.html?id=314477986493078644" height="359" width="345" frameborder="0" scrolling="no">
</iframe>
</div>
<h2 id="着用感">着用感</h2>
<p>筆者は手首周り 15.5cm 程の細腕なので, 40mm サイズのケース幅を持つ腕時計は少し心配でした. しかしながら冒頭の画像のとおり特にそこまで見た目に違和感が出ることはありませんでした. つけ心地についても特に問題はなく, サイズ感が合うようコマ調整を行えばブレスレットの馴染みは良いです. ラグまで含めるとケースが少し分厚めで，手に取るとそこそこの重量を感じるのですが, これもブレスレットのおかげなのか程よい重厚感に収まるといった体感です. <br> 夜間での視認性については, インデックスの磨き上げとダイヤルの光沢によって, 月明かり等の自然光が少しでもあれば問題なく時刻が読み取れるので, 日常生活においては全く問題なさそうというのが 2 週間つけてみての見解です.</p>
<h2 id="良い点">良い点</h2>
<p>上記記載の内容以外で個人的に良いなあと思ったところを書き連ねます. 当然内容は筆者の感情ベースなので, 「人それぞれ感じ方は違うだろうけど」という枕詞がすべての文頭に置かれていると思って下さい<span class="emoji" data-emoji="raised_hand">✋</span></p>
<h3 id="パワーリザーブデイト表示が便利">パワーリザーブ/デイト表示が便利</h3>
<p>機械式時計<a href="/roki.diary/2022/09/20/gs-sbga439-review/#fn1" class="footnote-ref" id="fnref1" role="doc-noteref"><sup>1</sup></a>はパワーリザーブよりも長い間静止させておくとゼンマイが緩みきり, 止まってしまいます. 従って, 次に使う時にはゼンマイを巻き上げて時刻等を合わせなければなりません. パワーリザーブ表示は, あとどれくらいで緩みきってしまうのかがわかるので, 完全に止まってしまう前に巻き上げることができ管理上便利です<a href="/roki.diary/2022/09/20/gs-sbga439-review/#fn2" class="footnote-ref" id="fnref2" role="doc-noteref"><sup>2</sup></a><a href="/roki.diary/2022/09/20/gs-sbga439-review/#fn3" class="footnote-ref" id="fnref3" role="doc-noteref"><sup>3</sup></a>. <br><br> 余談ですが, デイト表示も個人的には中々便利に感じています. これを便利/邪魔と思うかは人それぞれだと思うのですが, 個人的に, 便利/邪魔の指標は使用シーンに依存するのかなと思っています. 筆者はたまたまお役所に諸々の用事があった際この SBGA439 をつけていったのですが, お役所の資料というのは高確率で手書きで日付を書かなければならないので, その際にスマホを取り出して「今日何日だっけ」といういつもの動作を省くことができ, 便利だなあと思いました<span class="emoji" data-emoji="v">✌️</span> <br> まあ, 日付くらい自分の感覚として覚えておけよというとそれまでなのですが, たまたま便利だなと思うことができた, ということで…</p>
<h3 id="gs-ブランドを象徴するカラーダイヤルが美しい">GS ブランドを象徴するカラーダイヤルが美しい</h3>
<div style="text-align:center;">
<iframe src="https://assets.pinterest.com/ext/embed.html?id=314477986493078742" height="359" width="345" frameborder="0" scrolling="no">
</iframe>
</div>
<p>GS ブランドの象徴カラーである紺色のダイヤルは, 身につけているそれがより GS のものであることを意識させてくれます. 紺色といっても単一の見え方ではなく, 光のあたり具合や見る角度によって黒にも見えたりメタリックブルーにも見えたりと表情を変えるので, 見ごたえのある腕時計だと感じています.</p>
<h3 id="その他">その他</h3>
<ul>
<li>竜頭操作によるゼンマイの巻き上げ感が心地よい</li>
<li>裏蓋の GS を象徴する獅子の紋章が印象的</li>
<li>ワンプッシュ三つ折れ方式中留の付け外しが容易</li>
<li>日常生活用強化防水 10 気圧なので急な雨に降られても安心</li>
</ul>
<figure>
<img src="/roki.diary/2022/09/20/gs-sbga439-review/urabuta_sbga439.jpg" width="550" alt /><figcaption>裏蓋, GS を象徴する獅子の紋章</figcaption>
</figure>
<h2 id="気になるところ">気になるところ</h2>
<p>ここまで割と肯定的な内容で占めていましたが, あくまで個人的に気になっているところについても紹介しようと思います. といっても今の所 1 点だけです. この SBGA439 (というか GS ヘリテージコレクション全般) は, 若者向けではなく, また割とビジネスやフォーマルといった少し堅いシーン向きの腕時計であるという一定の周知があると思っているのですが, この想定に外れたシーンやシチュエーションで着用すると, やはり少し違和感があるということです. まあ, これは TPO を弁えていないということと同義なので, それはそうという感じではありますね.</p>
<figure>
<img src="/roki.diary/2022/09/20/gs-sbga439-review/casual_sbga439.jpg" width="550" alt /><figcaption>カジュアルな服装/シーンで着用してみた図. まあおかしくはないけど, 何か違和感がある気がする…🤔</figcaption>
</figure>
<p>と言いつつも, 上で述べた周知から意識を外して単純に時計の見た目と雰囲気だけにフォーカスして考えてみると, 革ベルトというわけでもないし, ケースの分厚さはスポーティーにも感じとれるしで, 意外といけるかもしれない?とも思ったのでした.</p>
<h2 id="総括">総括</h2>
<p>落ち着いた GS ブランドカラーの紺色に精度の高いムーブメント, ケースやブレスレットの仕上げからしても, 良質な実用腕時計として一生使える一本といえそうです. 40 代から上の年代におけるビジネス/フォーマルなシーンに相応しい一本ではありますが, 20 代から所持しておいてここぞという場面でさり気なく扱えるとそれなりの気品が演出できそうという観点を踏まえると, 持っておいて損はないのかなと思います.</p>
<section class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr />
<ol>
<li id="fn1" role="doc-endnote"><p>純機械式ではないけど, ここではスプリングドライブも含めることとします<a href="/roki.diary/2022/09/20/gs-sbga439-review/#fnref1" class="footnote-back" role="doc-backlink">↩︎</a></p></li>
<li id="fn2" role="doc-endnote"><p>個人的には磁気と, 常に動かし続けることによる内部機構の消耗を懸念してしまうため, ワインディングマシンはあまり好きではありません…<a href="/roki.diary/2022/09/20/gs-sbga439-review/#fnref2" class="footnote-back" role="doc-backlink">↩︎</a></p></li>
<li id="fn3" role="doc-endnote"><p>普段は ROLEX Explorer 1 ref.124270 というシンプル 3 針表示のものをよく使うからかもしれません.<a href="/roki.diary/2022/09/20/gs-sbga439-review/#fnref3" class="footnote-back" role="doc-backlink">↩︎</a></p></li>
</ol>
</section>]]></summary>
</entry>
<entry>
    <title>教育者としての中村憲剛元プロサッカー選手</title>
    <link href="https://roki.dev/roki.diary/2021/07/03/educator-kengo-nakamura/index.html" />
    <id>https://roki.dev/roki.diary/2021/07/03/educator-kengo-nakamura/index.html</id>
    <published>2021-07-03T21:37:02Z</published>
    <updated>2021-07-03T21:37:02Z</updated>
    <summary type="html"><![CDATA[<p>ふと, 下記の動画を見ました.</p>
<div class="mt-3 mb-3" style="text-align: center;">
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6ncYhptKCHU" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen>
</iframe>
</div>
<p>これを見て, 中村憲剛元プロサッカー選手 (以下中村憲剛元選手) は指導者としても素晴らしい, 日本サッカーを牽引していくような, かけがえのない存在であるな〜と感じ, 何故そう思ったのかを謎に文章に起こしたくなったので, 一筆書くことにしました. なお筆者は学生時代まであるクラブチームでサッカーをしていた経験はあるものの, 当然ながらプロ選手になったこともないし指導者をしているわけでもないし, 増してや最近はあまりサッカーのことを考える時間もそこまであったわけではないので, ヘンテコなことを言っていても適当に受け流すか, 良い感じに指摘してくださると幸いです, という免責をしておきます.</p>
<h2 id="教育者としての素晴らしさ">教育者としての素晴らしさ</h2>
<p>内容については動画を見て頂ければと思います. まずサッカーをあまりよく知らない人のために, どのクラブ, どの段階でもよくあるサッカーの基本的な練習方法の 1 つとしてパス練習というものがあるという前提をここで事前に宣言しておきます. パス練習と一言に言っても多種多様で, ロングフィードを中心のものから, 3m 間隔くらいのもの, より広義に考えるとサッカーはボールを蹴るスポーツであり, パスとは味方にボールを渡すことを指す言葉でありますので, 味方にボールを渡す行為を含む全ての練習はパス練習ということもできますが, 大抵の場合, 味方にボールを蹴ることを主軸においた練習のことをパス練習といいます. 動画の中では, 見たところ大体 4 m 間隔くらいでしょうか. 通常ボールを浮かせないパス, 所謂ゴロパスの練習が行われているシーンがあります. これは, まあクラブの方針に勿論依るところはあると思うのですが, 大抵のサッカークラブにおいてはこの間隔でのパス練習は必ずあります. 見てもらえると分かるように, この練習は中でも”地味”な印象を与えるかもしれません. <br><br> 基礎基本というのは, 端からみるとどの分野においても地味な印象を与えることが多いかもしれませんが, サッカーについても, その基本動作である「パス」と「トラップ」に特化した練習は, 地味な印象を与えるかもしれません. 地味な練習というのは, その目的や意義が見いだせないと, 中々本人にとってモチベーションを保つのが難しいところがあると思います. 例えば, ある義務教育課程にあたる子供から 何故 xx なんて勉強しなきゃいけないのか, こんなこと将来の何に役立つのかと言われるシチュエーションがあります (ここで, xx には任意の科目が入る). この疑問を持つことは理にかなっています. 人間の持つ, 無駄なことはしたくないというある意味での合理的な欲求は, 年齢問わず存在するものであり, 目的も分からないままただ退屈に感じることを追求していく苦行など, 大抵の人間はしたくもありません. この状況下における適切な対応とは, それが何に繋がっているのかを教えてあげる, それが気付けるように誘導してあげるといったものが挙げられると思います. しかしこれは, 通常大変むずかしいことであると思います. そもそも, それを教えてあげる側の立場である人間も何に役立つか思いつかないということであれば, 説得することは困難であるし, はたまたそれは本当に役立たないことである可能性もあるからです. 義務教育課程で習う教科ということについて限定するのであれば, 義務教育課程で習う教科は (良心的な解釈をすると), 平均的な日本人の人生において役立つ<i>はず</i><a href="/roki.diary/2021/07/03/educator-kengo-nakamura/#fn1" class="footnote-ref" id="fnref1" role="doc-noteref"><sup>1</sup></a>で, 本人がこれから送りたい人生に対して, 汎用的な基礎力を身につけるものであるので, 大抵の場合”やっておいたほうが良い”ということは間違ってはいないです. しかし, いかんせんそれを知らない, まだ実感するシーンに遭遇していない本人からすると, どうも具体性が足りないし, そもそも自分がこれからの人生をどのように送りたいかなんて<a href="/roki.diary/2021/07/03/educator-kengo-nakamura/#fn2" class="footnote-ref" id="fnref2" role="doc-noteref"><sup>2</sup></a>, 年齢として若ければ若いほど定まっていないわけで, 何にせよ基礎力の重要さについて若い段階から気づくということがそれなりに難しいというのは, 一般的な解釈として間違っていないでしょう. そして, 教育者, 先生の存在意義の 1 つとしては, この問題を解決することにもあるのではないかと筆者は思っているわけです. <br><br> 話が少し脱線してしまいましたが, 動画の中で, 中村憲剛元選手はサッカーにおける基礎技術である「パス」と「トラップ」 について, 練習生に対し以下のように言っています.</p>
<blockquote>
<p>（パス練習に対して）ミスが起きるこの練習だけど, そのミスの質がすごく大事.</p>
<p>30 秒間 (パス練習を) 4, 5 回やったけど こだわってる選手とそうでない選手がいた</p>
</blockquote>
<p>続けて, 以下のようにも言っています.</p>
<blockquote>
<p>みんながこだわっていると思っている, もっと上のレベルでプロがこだわってる. 技術ももちろんだけど, 意識だ</p>
</blockquote>
<p>基礎の質を高めることがいかに重要であるか, またそのモチベーションとして, それが何に繋がっているかを考えるように促しています. 別のシーンでも 7 対 4 のパス回し, 所謂トリカゴと言われる練習でありますが, それについても以下のように言及しています.</p>
<blockquote>
<p>何を養っているかというとボール回しながらどこに穴を開けるか？だから, そういうイメージ (目的) をもってやらないと このトレーニングはただの 7 対 4 のパス回しだけになる</p>
</blockquote>
<p>これは, パス練習という一見”地味”で退屈になりがちな基礎練習に対して, その真の目的を気付けるように誘導する指導です. 先にも示した通り, 基礎基本の重要性を若い世代に説明すること, それを言語化していくことは簡単ではありません. 中村憲剛元選手は, この点言語化の能力も含め, 指導者としても, 素晴らしい存在であるというふうに思ったという次第です.</p>
<h2 id="中村憲剛元選手のパスとトラップの意識はどこからきたのか">中村憲剛元選手のパスとトラップの意識はどこからきたのか</h2>
<p>中村憲剛元選手は指導者としても素晴らしいということの主張は以上ですが, 同選手がパスとトラップという基本動作をこだわっていることについて, その発祥と, どのような経験からその重要性が導き出されたのかということに少し興味が湧きました. これについては, 以下の動画から垣間見ることができる気がします.</p>
<div class="mt-3 mb-3" style="text-align: center;">
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/QYhH8jol5so" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen>
</iframe>
</div>
<p>7:12 秒あたりで, 中村憲剛元選手の所属していた川崎フロンターレの元監督である風間監督について言及しています.</p>
<blockquote>
<p>日本代表も入ってたし自分の中では, (ボールを止めることは）できる側だと思ってた. でも (風間監督が) 来て, 「お前まだもっと止まるよ」 (と言われたことにより) 丁寧にやるようになってからすごい変わった.</p>
</blockquote>
<p>同動画に出演されている鈴木啓太元プロサッカー選手 (以下鈴木啓太元選手) の「どうやったら止まるの？」という質問に対しては, 下記のように述べています.</p>
<blockquote>
<p>意識だよ. あとはトラップを見て（それが）止まってると言ってくれる指導者がいてくれないと. あと, 次のプレーに早く行けるなら止まってる (と判断できる)</p>
</blockquote>
<p>また, 上記で中村憲剛元選手の言語化能力について述べましたが, 同動画内でも鈴木啓太元選手がサッカーのことを説明するのがうまいと言及していました. このことについて, 中村憲剛元選手は下記のように述べています.</p>
<blockquote>
<p>人に伝わらないと, ボランチは言語化がマスト. 真ん中の選手は人に (やってほしいことを) 伝えるのが仕事. 試合中に短い時間, 短いセンテンスで話さなきゃいけないから. 特にボランチは全体を動かすから, 司令塔だから, 自分の意志が伝わらないとチームが動かない</p>
</blockquote>
<p>中村憲剛元選手の言語化能力は, こうした日々のボランチの経験を基礎として養われたものなのかもしれないですね.</p>
<h2 id="今後の日本サッカーへの期待">今後の日本サッカーへの期待</h2>
<p>この記事の公開前日に挙がった<a href="https://youtu.be/eHg6Szz9R4o">動画</a>では, 以下のように日本サッカーへの角度の高い教育意志を語っています.</p>
<blockquote>
<p>プロから教えるのではなく小学生から教えないと</p>
</blockquote>
<p>1 ファンとしては, このような素晴らしい指導者の元で育つ, 今後の日本サッカーに期待したいところであります.</p>
<section class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr />
<ol>
<li id="fn1" role="doc-endnote"><a href="https://www.mext.go.jp/b_menu/shingi/chukyo/chukyo0/toushin/attach/1419867.htm">文部科学省の定めるところによります</a>と, 義務教育の目的は以下の 2 つを中心に捉えることができるものとしています
<ol>
<li>
国家・社会の形成者として共通に求められる最低限の基盤的な資質の育成
</li>
<li>
国民の教育を受ける権利の最小限の社会的保障
</li>
</ol>
<a href="/roki.diary/2021/07/03/educator-kengo-nakamura/#fnref1" class="footnote-back" role="doc-backlink">↩︎</a></li>
<li id="fn2" role="doc-endnote"><p>この「何がしたいか」ということに着目し, 事前に目標を立て, 人生を進めていく戦略自体は必然ではありません. 詳しくは, <a href="https://slowinternet.jp/article/20210610/" class="uri">https://slowinternet.jp/article/20210610/</a> がよく参考になります.<a href="/roki.diary/2021/07/03/educator-kengo-nakamura/#fnref2" class="footnote-back" role="doc-backlink">↩︎</a></p></li>
</ol>
</section>]]></summary>
</entry>
<entry>
    <title>ロクロ回しをしてきた</title>
    <link href="https://roki.dev/roki.diary/2017/04/16/rokuro/index.html" />
    <id>https://roki.dev/roki.diary/2017/04/16/rokuro/index.html</id>
    <published>2017-04-16T19:50:00Z</published>
    <updated>2017-04-16T19:50:00Z</updated>
    <summary type="html"><![CDATA[<p>下記の通り, ロクロ回しをしてきました. 中央の一番小さいものが私の作品です <a href="/roki.diary/2017/04/16/rokuro/#fn1" class="footnote-ref" id="fnref1" role="doc-noteref"><sup>1</sup></a>. 主人によれば, 器の大きさによって器の大きさが示されるらしいです<span class="emoji" data-emoji="thinking">🤔</span></p>
<blockquote class="twitter-tweet tw-align-center">
<p lang="ja" dir="ltr">
ロクロ回しやってきた。主人の方はパソコンスクールの講師さんだった。まさか、ロクロ回しに行ってプログラミングの話をするとは…。 <a href="https://t.co/WSnJcNG0yp">pic.twitter.com/WSnJcNG0yp</a>
</p>
— Roki (@530506) <a href="https://twitter.com/530506/status/853509025387773952?ref_src=twsrc%5Etfw">April 16, 2017</a>
</blockquote>
<script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
<!--more-->
<p>ツイートの通り, 主人の方と技術ネタで少し会話が弾んだのですが, まさかロクロを回しに言って技術ネタの会話をすることになるとは思ってもいなかったので, これは予想外の展開でした. ノーベル賞を多くとる国はチョコレートの摂取量が多い傾向にあるという有名な話がありますけれども, ロクロ回しと技術ネタ好きの相関もあるのかもしれませんね (ない). 土が指をすり抜けていく感触が心地良かったです.</p>
<section class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr />
<ol>
<li id="fn1" role="doc-endnote"><p>両脇のものは私のものではありませんが…私より手が小さいのに何故そんな大きなものが作れるのか, 謎が深まるばかりでした.<a href="/roki.diary/2017/04/16/rokuro/#fnref1" class="footnote-back" role="doc-backlink">↩︎</a></p></li>
</ol>
</section>]]></summary>
</entry>
<entry>
    <title>ビールは良いぞ</title>
    <link href="https://roki.dev/roki.diary/2016/12/18/beer-is-good/index.html" />
    <id>https://roki.dev/roki.diary/2016/12/18/beer-is-good/index.html</id>
    <published>2016-12-18T16:50:00Z</published>
    <updated>2016-12-18T16:50:00Z</updated>
    <summary type="html"><![CDATA[<p>この記事は <a href="http://www.adventar.org/calendars/1348">Beer Advent Calender 2016</a>, 18 日の記事です.</p>
<h2 id="前置き">前置き</h2>
<p>こんにちは. 私はお酒が好きです. お酒といっても色々あると思うのですが, 中でもビールが好きでたまりません. 私は本エントリ執筆時点でビール歴 2 年の若僧ですが, これまでに飲んだ中で個人的に好きなビールを順不同, ジャンル無関係に紹介し, 感想を書きたいと思います.</p>
<figure>
<img src="/roki.diary/2016/12/18/beer-is-good/beers.jpg" width="400" alt /><figcaption>たくさんのビール</figcaption>
</figure>
<!--more-->
<h2 id="ビールビールビール">ビール！ビール！ビール！</h2>
<p>以下にビールとその感想を羅列していきたいと思いますが, 個人的な好みの傾向として,</p>
<ul>
<li>エール系よりもサッポロ黒ラベルといった麦の甘みが残るもののほうが好き</li>
<li>赤, 黒ビールも好き</li>
</ul>
<p>といった感じなので, 当然ながらそれなりの偏見が混入することと思いますが, 予めご了承下さい :)</p>
<h3 id="coedo-伽羅--kyara--india-pale-lager">COEDO 伽羅 -kyara- India Pale Lager</h3>
<p>埼玉県川越市発祥の伽羅色ビール. キレというか苦味というか, スパイシーなアロマホップ感がありつつも飲み歩きに最適な程度に抑えているといった印象があります. 私は丁度小江戸でビールサーバーで注いでもらい, 観光しながら飲み歩きました. 今思えば, アロマホップ入門という感じの心地よさだったと思います. (「インドの青鬼」を飲んでからそのような認識に…)</p>
<h3 id="coedo-漆黒--shikkoku--black-lager">COEDO 漆黒 -shikkoku- black lager</h3>
<p>こちらも埼玉県川越発祥の黒ビール. 黒ビールはどれも甘めですが, おつまみなしでビールだけで飲む時にはその甘さが心地よく感じます. と言いつつも, このビールは黒ビールの中でも若干甘さ控えめに私は感じました.</p>
<h3 id="budweiser">Budweiser</h3>
<p>有名なアメリカ発祥ビール. 個人的にはアメリカ発祥のビールはどれも薄味なイメージが私はあるのですが, それが活かされた一本だと思います. 夏場とかで水のように飲めるスッキリ感と若干の甘みが好きです.</p>
<h3 id="yebisu-with-joel-robuchon-余韻の時間">YEBISU with Joel Robuchon 余韻の時間</h3>
<p>ヱビスとJoel Robuchonのコラボビール. あの Joel Robuchon とコラボ…アツい！と思い, コンビニで並び始めた途端に即購入した思い出があります. こういうコラボビールの面白さって私個人としてはやはり元々の味をどうやって変えてくるかだと思うのですが, 後味が通常の YEBISU ビールよりも甘く風味がかかっていたように感じました. 口に入れた瞬間の YEBISU 感と後からコラボビールを思い出させる味の変化がとても飲んでいて面白かったです. ところで, 最近このビールを一切店頭で見なくなってしまったのですが, 今はこれ売っているのでしょうか.期間限定だったのでしょうか.</p>
<h3 id="cruzcampo-mahou-negra">cruzcampo &amp; Mahou Negra</h3>
<p>この二本は御茶ノ水にあるスペイン料理店, El Chateo del Puente にて飲みました. スペイン料理店で出てくるビールなので, 当然ですがスペイン発ビールです. まず cruzcampo ビールについてですが, 一言で言うととてつもなく飲みやすいビールでした. かなりさっぱりしていて、夏には持ってこいという味です. これこそ, スペイン観光でもしながら飲み歩きしたいところです…若干薄味です. Mahou Negra は黒ビールです. 名前は「魔王」としておきながら, 結構甘いです. といってもギネス程は甘くない印象でした. おつまみなしで飲めます.</p>
<h3 id="mahou-estrella-damm-barcelona">Mahou &amp; Estrella Damm Barcelona</h3>
<p>こちらの二本も前述したスペイン料理店で飲んだ二本です. Mahou Negra を注文したら, 普通の Mahou も飲みたくなってしまいました. 感想としては, 万人ウケするような全体的にとてもバランスの取れたビールだと思いました. 甘みと苦味, どちらが強いというわけでもなくずっと飲んでいても飽きない味です.</p>
<p>Estrella Damm Barcelona は, これまた万人ウケするような全体的にとてもバランスの取れた(ry しかし, Mahouとは当然ながら違って若干スッキリ目のイメージがあります. 濃厚ながら万人ウケの Mahou, スッキリながら万人ウケの Estrella Damm Barcelona といったところでしょうか.</p>
<h3 id="löwenbräu-corona-extra">Löwenbräu &amp; Corona Extra</h3>
<p>ドイツのレーベンブロイ, メキシコのコロナ. 私はレーベンブロイ, かなりお気に入りです. 全てのビールの中で5本の指の中に入るぐらい好きです. なんと説明すれば良いのでしょうか, 甘みとコクが有りながらも濃厚すぎずスッキリすぎず, 料理がとても美味しくなるビールだと思います. スーパーなどで瓶ビールのどれをおすすめするかと言われたら, 私はレーベンブロイを間違いなく推します. 一方, コロナビールは若干ホップかエールが効いているのか, 爽やかながら少し癖のあるビールという印象がありますが, 肉料理に凄く合います. 特にフレンチのフルコースなんかで一品一品の味を締めたい, 口の中の味を一新したいという時に持ってこいだと私は思います.</p>
<h3 id="heineken">Heineken</h3>
<p>これまた有名な銘柄, ハイネケン. 薄味ながらバドワイザよりも少し風味高い印象があります. ソーセージとかと一緒に飲むととても美味しかった思ひ出.</p>
<h3 id="サッポロ黒ラベルエクストラブリュー">サッポロ黒ラベルエクストラブリュー</h3>
<p>私はサッポロビールがとても好きです. 特にあの後味…グッとくるビール特有の甘さ. たまりません. そんなサッポロビールのエクステンション, 黒ラベルエクストラブリュー. これはその後味をさらに強めた一品です. おつまみなしでもガンガン行ける甘み, 最高です. 最近見ないのですが, これもまた限定販売でした.</p>
<h3 id="yebisu-meister">YEBISU MEISTER</h3>
<p>通常ヱビスのエクステンションビール. ヱビスらしい苦味がそのまま, それに対してコクを強めた一品でした. 私はどちらかというとヱビスよりもプレモル派なのですが, YEBISU MEISTER はかなりお気に入りです. 特に酢豚などと合わせて食べた時は最高でした. これもまた限定販売です. 確か.</p>
<h3 id="asahi-the-dream">ASAHI The Dream</h3>
<p>ここに来てなのですが, 全てのビールの中でこのビールが一番のお気に入りです. 元々スーパードライが好きなのですが, ザ・ドリームは私の中では悠々とそれを超えて来ました 甘みと爽快感のバランスが絶妙ですし、その後のコクも強くてとても良いです. 夏場でも冬場でも, このビール持ち前のポテンシャルの高さで美味しく過ごせます. 缶ビールの中でどれか一つ勧めるとするならば, 間違いなくこの一缶を推します.</p>
<h3 id="sapporo-冬物語">Sapporo 冬物語</h3>
<p>最近に飲んだのがこのサッポロビール冬物語です. 元々サッポロビールは好きなので絶対旨いだろうなあと確信しながら買ったのですが, やはりとても好きな味でした. 通常のサッポロビールの甘み-爽快感+濃厚さといった感じで, やはり飲んでいると夏向きでないようには思いました (当然の結論).</p>
<h3 id="アサヒドライプレミアム-焙煎仕立て">アサヒドライプレミアム 焙煎仕立て</h3>
<p>いつも注文するネットスーパーから試飲缶を頂いて飲んだものです. このビールはギフト限定となっておりスーパーやコンビニには並んでいないとのこと. 肝心の味ですが, 個人的な好みとしてははまずまずといったところでした. 最初の一口はやはり風味高く, 甘みを感じますが後味に苦味が来てとても良いバランスをもっています. しかしその苦味も少し経つとスッと消えていくような印象でした. やはりギフト専用ビールだけあって, 全体的にとてもお上品な味に感じました. また, 飲めば飲むほど最初の一口目に感じた味から変化していくように思いました. 試飲缶の一缶だけしか飲んでいないのでなんとも言えませんが, 個人的な好みとしてはまずまずと言ったものの, 改めて飲みたくなるビールです.</p>
<h2 id="ビールは良いぞ">ビールは良いぞ</h2>
<p>というわけで, ビールは美味しいです. 今年もビール浸りな一年を送りましたが来年も浸りたいと思います. ビールは良いぞ.</p>
<p><a href="http://www.adventar.org/calendars/1348">Beer Advent Calender 2016</a>, 次回は 19 日, horimislime さんに続きます.</p>]]></summary>
</entry>

</feed>
